.. include:: /helpers/roles.rst

.. _GMG--Subsystem--Reputation:

============================================================================================================
Репутация (`Reputation <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1234>`_)
============================================================================================================

.. epigraph::

	*Иногда очень важно знать, как группы людей относятся к игровым персонажам.
	Вот тут-то в игру и вступает репутация.
	Подсистема репутации - простой способ использовать Победные Очки для определения отношения таких групп к игровым персонажам.*

-----------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Репутация это среднесрочная или долгосрочная подсистема, в которой игровые персонажи накапливают или теряют Очки Репутации (ОР) с определенной группой людей, будь то гильдия, правительство, церковь, деревня или что-либо еще, что вы можете придумать.
Игровые персонажи набирают Очки Репутации, оказывая для организации услуги, максимум 50 ОР, и теряют их, совершая проступки, до минимума -50 ОР.



.. _Reputation--Favors:

Услуги (`Favors <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1235>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Каждая услуга, которую персонажи оказывают группе, обычно дает им Очки Репутации с этой группой.

* **Незначительные** услуги - простые, базовые задания, выполнение которых не требует от игровых персонажей больших усилий или много времени за столом. Незначительные услуги дают 1 ОР.
* **Умеренные** услуги требуют значительных усилий и часто занимают целую сессию или значительную часть одной сессии. Умеренные услуги дают 2 ОР.
* **Крупные** услуги - существенное дело, обычно целый квест, включающий несколько сессий. За крупные услуги дается 5 ОР.



.. _Reputation--Disservices:

Проступки (`Disservices <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1236>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

С другой стороны, проступки - совокупность способов, которыми игровые персонажи могут разозлить группу, будь то умышленно и спланированно или просто случайно.
В отличие от услуг, проступки не так легко соотнести с внутриигровым временем; быстрое, но особенно вопиющее действие может легко стать серьезным проступком.
Обычно за проступки теряются Очки Репутации игровых персонажей.

* **Незначительные** проступки могут быть небольшими, но значительными промахами, или накопленными обидами и неудобствами. Незначительные проступки отнимают 1 ОР.
* **Умеренные** проступки - больше, чем просто неприятность или раздражение, обычно они значительно мешают усилиям группы или нарушают фундаментальные убеждения группы в значительной, но не вопиющей степени. Умеренные проступки отнимают 2 ОР.
* **Крупные** проступки - невероятно враждебные действия по отношению к группе, обычно это один дерзкий поступок, например, срыв плана апокалиптического конца света. Крупные проступки отнимают минимум 5 ОР или больше, если они особенно вопиющие. Они могут быть настолько ужасны, что игровые персонажи немедленно теряют все свои Очки Репутации, а затем теряют еще 5 ОР.



.. _Reputation--Reputations:

Репутации (`Reputations <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1237>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Обычно игровые персонажи начинают с репутации "игнорируемых" большинством групп, поскольку большинство групп никогда о них не слышали.
Если они особенно известны или печально известны среди связанных групп, то персонажи могут начать с другой репутации по вашему выбору.
Репутация обобщается на всю группу - отдельные NPC могут придерживаться другого мнения.


.. rst-class:: condensed-table
.. _table--GMG--3-2:

.. table:: Таблица GMG 3-2: Репутации (Reputations)

	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	|          Репутация          | Очки Репутации | Повышаются за  |   Понижаются за   |
	+=============================+================+================+===================+
	| :ref:`Reputation--Revered`  | от 30 до 50    | Крупная услуга | Умеренный или     |
	|                             |                |                | крупный проступок |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Admired`  | от 15 до 29    | Крупная услуга | Любой проступок   |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Liked`    | от 5 до 14     | Умеренная или  | Любой проступок   |
	|                             |                | крупная услуга |                   |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Ignored`  | от -4 до 4     | Любая услуга   | Любой проступок   |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Disliked` | от -5 до -14   | Любая услуга   | Умеренный или     |
	|                             |                |                | крупный проступок |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Hated`    | от -15 до -29  | Любая услуга   | Крупный проступок |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+
	| :ref:`Reputation--Hunted`   | от -30 до -50  | Умеренная или  | Крупный проступок |
	|                             |                | крупная услуга |                   |
	+-----------------------------+----------------+----------------+-------------------+


.. _Reputation--Ignored:

Игнорирование (`Ignored <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1238>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Игровые персонажи либо не попадают в поле зрения этой группы, либо группа знает о игровых персонажах, но в целом относится к ним неоднозначно.
Для большинства игровых персонажей это репутация по-умолчанию с основной массой групп, и она не несет никаких особых преимуществ или недостатков.


.. _Reputation--Liked:

Нравятся (`Liked <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1239>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Игровые персонажи завоевали расположение этой группы.
Многие члены этой группы знают о персонажах, а те, кто знает их, обычно относятся к ним :c_friendly:`дружественно`.
С такой репутацией, Очки Репутации начисляются только за умеренные и крупные услуги; чтобы произвести на группу еще большее впечатление, нужно гораздо больше.

.. _Reputation--Admired:

Восхищение (`Admired <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1240>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Игровые персонажи заслужили восхищение этой группы.
Большинство членов этой группы знают о персонажах и относятся к ним крайне благосклонно.
Многие члены группы :c_helpful:`любезны` к персонажам, а те, кто нет, просто :c_friendly:`дружественные`.
Очки Репутации начисляются только за крупные услуги.

.. _Reputation--Revered:

Почитание (`Revered <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1241>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 164

Группа почитает игровых персонажей как героев и знаменитостей.
Каждый член группы слышал о персонажах, относится к ним :c_helpful:`любезно` и готов пойти на большой риск, чтобы помочь им.
Только крупные услуги дают Очки Репутации, и только умеренные или крупные проступки могут их уменьшить.

.. _Reputation--Disliked:

Не нравятся (`Disliked <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1242>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 165

У игровых персонажей плохая репутация среди членов этой группы.
Многие представители группы знают о персонажах и обычно относятся к ним :c_unfriendly:`недружелюбно`.
При такой репутации только умеренные и крупные проступки уменьшают Очки Репутации.

.. _Reputation--Hated:

Ненависть (`Hated <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1243>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 165

Игровые персонажи заслужили гнев этой группы.
Подавляющее большинство членов группы знают о персонажах и относятся к ним крайне неблагоприятно.
Многие представители группы настроены :c_hostile:`враждебно` по отношению к персонажам, а другие могут быть :c_unfriendly:`недружелюбны`.
Если группе представится легкая возможность навредить персонажам, она не преминет ею воспользоваться.
Только серьезные проступки могут снизить Очки Репутации.

.. _Reputation--Hunted:

Преследование (`Hunted <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1244>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 165

Группа активно охотится на игровых персонажей как на козлов отпущения или врагов, даже ценой значительных потерь для себя.
Каждый член группы слышал о персонажах, :c_hostile:`враждебен` к ним и готов пойти на большой риск, чтобы помешать им или уничтожить их.
Только крупные проступки все еще могут уменьшить Очки Репутации, и только умеренные или крупные услуги могут их увеличить.


.. sidebar:: Репутация в играх организованных Pathfinder Society (Reputation in Pathfinder Society Organized Play)

	**Источник**: Gamemastery Guide pg. 165

	Игры организованные Pathfinder Society используют версию подсистемы репутации с различными фракциями, предлагающими уникальные преимущества для разных персонажей, с различными порогами Очков Репутации, которые адаптированы к структуре Organized Play.
	Ознакомьтесь с ней, чтобы вдохновиться идеей использования репутации в вашей собственной игре!



.. _Reputation--Running:

Управление репутацией (`Running Reputation <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1245>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 165

Использование Очков Репутации в фоне, позволяет вам на основе действий и выборов игровых персонажей отслеживать их статус с различными группами или фракциями в вашей кампании.
Это особенно полезно для кампании-песочницы или другой структуры с многочисленными возможностями, помогая вам построить реагирующую структуру и отслеживать, как игровые персонажи ведут себя с группами, с которыми взаимодействуют лишь время от времени.
Если общее количество очков не соответствует сюжету, руководствуйтесь здравым смыслом.
Например, если городская стража преследует игровых персонажей из-за коррумпированного мэра, но затем они выполняют важный квест, раскрывающий неправомерные действия мэра и спасая город, это может перевести их с худшей отрицательной репутации на гораздо более положительную.
Аналогично, враги игровых персонажей могут подставить их, что повредит репутации персонажей, хотя они не сделали ничего плохого.





.. include:: /helpers/actions.rst